[2002世界盃]黑哨南韓狗冇一個係無辜！！

回顧02年世界盃韓國隊如何骯髒地進入四強

2002年的韓日世界盃，可以說是中國球迷最記憶猶新的一屆世界盃，不僅僅是因為中國隊第一次也是唯一一次殺入世界盃決賽圈，還有讓全世界球迷都憤憤不平的是，韓國如何通過各種手段進入四強的。
在這屆世界盃上，作為東道主承辦方的韓國和日本，直接進入三十二強，而且都在小組賽上順風順水，雙雙殺進16強。雖說小組賽兩隊多少都有憑藉主場之利，但總體都沒有太大的爭議。日本隊最終止步十六強，而韓國人則破天荒的進入了四強。相比於日本隊的十六強看起來更貨真價實，而另一個東道主韓國隊進入四強的經歷非常地令人難以信服了。

比賽一開始，巨星雲集的意大利隊便遭到了裁判員近乎變態的虐待。這幾乎是世界足壇歷史上最黑暗的一場比賽，維埃里的一次又一次的被韓國人侵犯，電視機前的億萬球迷卻幾乎沒有聽到犯規哨響；當意大利的前鋒們一次又一次的獲得單刀良機，準備其腳射門時，裁判的哨聲卻及時響起，越位，越位。面無表情的裁判莫雷諾告訴他們：「越位！」，這場比賽，他亮出了１張紅牌、６張黃牌並判罰了一個點球。於是就有了視頻里維埃里的無奈，這一幕幾乎讓所有的球迷出離的憤怒。

最終意大利人回家了。
來到四分之一決賽，韓國對陣西班牙，可以說西班牙人的冤屈比意大利人有過之而無不及！西班牙曾打入兩粒精彩的頭球，可兩次均被裁判以越位和球提前出界為由判進球無效！看看慢鏡頭，裁判的理由根本不能成立。
比賽中韓國人的各種粗暴野蠻的犯規動作，裁判一概置之不理，對西班牙的各種有利進攻的判罰幾乎全被吹掉，無奈的西班牙人被韓國人逼入點球大戰，而西班牙熱在賽前幾乎沒想過進點球大戰，所以就沒怎麼練罰點球，而韓國人似乎預先知道要打點球大戰一樣，賽前訓練別的都不干所有人就狂練罰點球。最後西班牙在點球大戰中輸了。

韓日世界盃可能是一屆最糟糕的世界盃，因為西班牙和意大利這兩支歐洲勁旅都是被裁判給送回家的，而裁判為什麼那麼賣力的幫助那隻最終獲勝的球隊就更難說清楚了。
世界盃歷史十大黑哨在本屆世界盃中就有兩場比賽入選，而且黑哨指數都「名列前茅」，影響力也相當。更為巧合的是，這兩場比賽最大的獲利者都是東道主韓國隊，他們就這樣獲得了第4名。
韓國隊的打法過於野蠻，充滿暴力對於向世界推廣亞洲足球有着消極的作用。且韓國隊球迷在多場比賽時在場邊打出種族歧視的旗幟又一次抹黑了韓國的形象。

唔好咁怨婦啦
2018世界盃都黎緊喇 仲講2002年 搞到我以為場波係琴晚呀
意狗真係好鐘意衝出黎柒

仲有無?

以為睇緊格鬥

意大利今屆影都冇 我地大韓民國又有得踢 意狗酸到

1989 6 4夠成日講啦on9仔

當年仲有黑西班牙喎
連登真係得中學雞

我唔講的 隔離國家嘅事關我撚事
利申:寒狗垃圾

南泡狗

韓國何得何能買到黑哨呀，球證問題關我地韓國叉事

兩邊都有啦
cut 晒南韓個d 出來
都該都係意狗先咁嬲

睇埋西班牙先啦on9
踢到爆哂頭都冇犯規

2002年的世界盃，韓國對葡萄牙的小組賽中，葡萄牙隊的2名球員遭紅牌判罰出場；16強淘汰賽對義大利時，義大利隊長托蒂（Francesco Totti）也在關鍵時刻遭罰下場；8強賽對西班牙時，裁判更是吹西班牙的2個進球不算。而南韓球員在這3場比賽中，不斷以暴力方式攻擊對方球員，也遭受全世界足球迷與媒體的批評。
鄭夢準曾表示：「韓國隊能夠在2002年韓日世界盃上殺入4強，當時有國際足協官員在我面前表示，這一切完全靠鄭夢準買通裁判才辦到的，既然我擁有如此通天本事，那當個首爾市長自然易如反掌。」
他的發言一出，立刻引起韓國民眾譁然，紛紛指責他失言玷汙韓國形象，對當年的參賽選手更是侮辱，挑戰首爾市長的鄭夢準最後落選。

2002年韓國對義大利的比賽，主裁判是來自厄瓜多的莫雷諾（Byron Moreno）。因為判決偏袒韓國，義大利有些地方還把他的臉印在廁所的牆上來表達不滿。莫雷諾回國之後又惹出爭議，他在一場聯賽中加了十多分鐘的傷停時間，讓地主隊反敗為勝，但卻在正式紀錄上寫比賽只有90分鐘。最後他被厄瓜多足協開除，FIFA執照也被取消，在2003年宣布退休。

南泡狗繼續兜

歡迎觀賞韓狗爭議事項

皇馬球迷：
球證都質疑，你係咪識球例過球證
你咪向fifa投訴囉，睇下佢會唔會嘔返個四強俾你
香港人正怨婦

⼁乛
你同樓上

支持韓國🇰🇷